日本城口罩

香港人

Come

幫我留ok 一陣搵你

Fb 好多人都話冇返貨 做乜撚

係咪間間都有

產地?

邊撚到呀屌你老母

大埔冇😭

有口罩都未必救到命嘅
我寫咗啲戴口罩易岀事嘅位
希望大家可以避免
從而令口罩發揮最大功效

【口罩文宣】錯誤戴口罩不可保命！戴口罩Do / Don’t ！

雖然得BFE 但無罩嘅巴絲都可以入返些少備用

bfe99.9喎 上面有圖

致成屋都係口罩
但可能都係無用既我們：

[FROM 匿名 醫療從業員]

如何揀口罩

由於條街（特別係藥房）充斥假口罩
所以打呢篇野比大家參考下
（如果有醫護發現我篇野有bug歡迎指教...我都驚會搵錯source)

背景：武漢沙士 -> 冠狀病毒
政府話飛抹傳播（droplet)唔係空氣，咁我地信住先
跟據網上資料，2003年Sars既virus size大約係0.08-0.14micrometer (10^-6m)

現時有既standard

1. BFE= bacteria filtration efficiency =阻隔細菌

跟據Nelson laboratory standard, 只可以阻隔 1micrometer既菌
結論： 得BFE冇用，因為唔夠細

2. PFE = particle filtration efficiency
跟據Nelson laboratory standard, 可以阻隔 0.1micrometer既particle
（醫護用既去到呢個standard, 之後再講 ）
如果你相信政府，佢係飛抹傳染既話
呢隻頂到，因為respiratory droplet最細只係去到0.6micrometer，大過bfe既0.1

“From Dynamics of infectious disease transmission by inhalable respiratory droplets

Nikolaos I. Stilianakis and Yannis Drossinos

Respiratory droplets, all droplets generated by an expiratory event—coughing, sneezing, laughing, talking, breathing—have diameters d that cover a large size range from approximately 0.6 to more than 1000 µm”

3. VFE = virus filtration efficiency
暫時最勁既standard, according to Nelson lab 可以隔到0.027micometer
呢個size防到舊沙士既virus有突
我暫時只見到日本某d口罩做到

-結論
日本野：最少要見到bfe + pfe先好買
得bfe唔好買 冇用
有埋BFE+pfe+vfe當然最勁啦 而且都平 （我個人買呢隻）

歐美：ASTM lv 1-3 (3最高） 有咩分別可以睇圖
都係頂到BFE+pfe
咁如果中共冇吹水係ok既....

街邊藥房既口罩
如果英文既有astm lv就係正版啦
日文野就睇下有冇BFE+pfe+vfe
冇上面呢兩樣野是但一樣/d日文or英文錯grammar既100%係假野

其他口罩：
N95
-可以頂到空氣傳播
但留意返有分工業用同醫療用
工業用只係for職安真漢子用
同埋醫護有做fit test,確保冇air leak先戴得
漏氣既話=冇用
所以我唔建議一般人買 因為好焗
（香港隻nask就ok既 搭飛機可以用 但貴）

防塵/防花粉口罩
-冇用架咪on9啦

豬咀/其他唔係一次性既口罩
- 係你除黎洗果下你已經會中啦on9
- 仲要唔知你識唔識洗
- 唔識洗既會contaminate埋你洗衣機d衫

產地問題
大牌子黎講其實大部分made in china
因為成本問題，醫管局都好多mic野
但大廠會有qc，所以quality唔會話爭好多

冇經濟能力，搵唔到既
Made in china都可以照用
（用日本黎計made in japan個價係mic 4倍)

邊度有得買？
去屈人寺,萬寧,donki,cosmo搵下啦
搵唔到就amazon
但由於日本野唔送海外 所以自己搞轉運啦

補充N95：
就算N95有用，冇air leak嘅正常配戴設計上都係唔係預人長期帶住用
帶超過1個鐘就算焗你唔死，長期expose喺病毒之下都係會奶嘢
所以唔好當N95係萬能，佢只係俾你緊急走難嗰陣用嘅最後一道防線

[From 護士朋友]
除咗帶口罩，請各位記住
勤洗手
洗手洗手洗手
好L重要
咪以為帶咗口罩就得
掂到污染咗患者飛沫嘅物件，再捽眼摸口摸鼻，都係會中
新年祝大家身體健康🙏🏻